{
    "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tugas-piket-dilaksanakan-secara-bersama-atau-bergantian-300",
            "question": "Tugas piket dilaksanakan secara bersama atau bergantian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilaksanakan Dengan bersama - sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena lebih baik mengerjakan secara bersama - sama supaya pekerjaan cepat selesai, dan bisa lebih dekat / akrab kepada sesama teman / sahabat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersama sama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebi cepat lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-beridirinya-organisasi-perserikatan-bang-597",
            "question": "Jelaskan latar belakang. beridirinya organisasi perserikatan bangsa2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang terbentuknya PBB disebabkan oleh Perang Dunia II yang membawa banyak dampak buruk bagi masyarakat dunia. Dampak Perang Dunia II tersebut membuat banyak negara menginginkan perdamaian dan keamanan bersama. Amerika Serikat, Inggris, dan Uni Soviet kemudian berembuk untuk membuat organisasi perdamaian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-jinak-biasanya-hewan-yang-d-pelihara-manusia-hewan-jinak-ti-660",
            "question": "Hewan jinak biasanya hewan yang d pelihara manusia hewan jinak tidak berbahaya bagi manusia merawat hewan jinak ada tata\" caranya hewan buas biasanya tidak d pelihara oleh manusia hewan buas hidup d aam secara liar hewan buas sangat berbahaya jika d pelihara manusia.tulislah satu unakapan pemberitahuan sesuai teks d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hewan ap ap ap ap ap ap ap ap ap ap qu wo wo ap ap si </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jelek sup ap ap ap ap ap ap ap do </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-yang-terkandung-dalam-sumpah-balapan-yang-di-810",
            "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-425",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah</strong></p><ul><li>pemerataan berkaitan dengan keperluan kehidupan sehari-hari masyarakat indonesia</li></ul><p>Perwujudan Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti :Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air</p><p></p><p>Sumber :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22973048</p><p>https://brainly.co.id/tugas/40190540</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-banyaknya-perbedaan-kita-harus-bersatu-saling-membantu-mem-786",
            "question": "dengan banyaknya perbedaan kita harus bersatu saling membantu membangun bangsa ini menjadi lebih baik,hal ini sesuai dengan pengalaman pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>persatuan indonesia</p><p></p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-yang-tidak-boleh-dilakukan-agar-kita-tetap-ruku-830",
            "question": "Sebutkan tiga hal yang tidak boleh dilakukan agar kita tetap rukun dalam keberagaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menghina agama orang lain ,membeda bedakan teman membeda-bedakan suku / ras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li> tidak berteman karna berbeda suku</li><li>pilih pilih  teman </li><li>Berteman dengan yang berkaratekristik yang sama</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kita seharusnya sebagai warga negara indonesia menjunjung perstuan seperti halnya </p><p>pancasila ke 3 &#039;persatuan indonesia&#039;</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}